

 Každý ekonóm  vie, že dôležitý je dlhodobý efekt, aj keď krátkodobý sa páči viacerým ľuďom.  Toto sa dá aplikovať aj na bežný život mimo politiky. 
 Dlhodobé ciele aplikovala počas svojej vlády Dzurindova parta - mnohé reformy, ktoré mali mať (a aj majú) dlhodobý efekt. Tieto reformy nás naštartovali a postavili na nohy po katastrofálnej Mečiarovej vláde. Samozrejme tieto reformy sa nikomu nepáčili .... komu by sa predsa páčilo platiť u doktora? Dzurinda teda na to postupne doplatil a k moci sa dostal Fico s presne opačnou politikou. Žiadne dlhodobé ciele - zrušenie poplatkov u lekára, zníženie doplatkov na lieky, "sociálny štát". Kam ale tento jeho sociálny štát viedol? 
 Po 4 rokoch jeho vládnutia máme vysoký verejný deficit (dokonca aj Reuters nám už v prípade zvolenia starej vlády predpovedá Grécku cestu), zdravotníctvo, ktoré vážne chorému nevie pomôcť, pretože dobrí doktori nám odchádzajú do zahraničia kvôli tunajším podmienkam, veľmi slabé školstvo, kde sa vysokoškolské tituly dostávajú niekedy veľmi ľahko a znevažujú tým hodnotu titulu pre potenciálneho zamestnávateľa,  otrasné podnikateľské prostredie spôsobené nízkou vymožiteľnosťou práva, vysokými odvodmi a celkovou veľmi zlým vnímaným obyčajného človeka voči podnikateľom, zhoršené vzťahy s menšinami vyvolané umelo politickými vyhláseniami SNS a Jobbiku. 
   
 Chceme tu toto isté ďalšie 4 roky? Ja teda nie a preto idem voliť. A urobte tak aj vy. Zamyslite sa nad tým, kam sa Slovensko za posledné 4 roky uberalo. Ak sa vám to nepáči, vyberte si niektorú zo súčasných opozičných či mimoparlamentných strán a choďte voliť. Pomôžte ľudom, ktorí ešte stále veria, že na Slovensku sa môže lepšie žiť. 
 Vymeňme súčasnú koalíciu, dajme šancu novým tváram, nech sa predvedú, čo dokážu spraviť lepšie ako posledná vláda. Ja myslím, že za pokus to stojí, horšie to už byť nemôže! 

